<resources>
    <string name="app_name">QuizQuetion</string>
    <string name="next">Далее</string>

    <string name="question1">Чи має ЗОЗ затверджений план дій/заходи з ПІІК? </string>
    <string name="question2">Чи підтримуються заходи з ПІІК ВІК? </string>
    <string name="question3">Чи входить до складу ВІК хоча б один фахівець з ІК з повною зайнятістю або лікар/медсестра, які виконують функції ІК на повну ставку? </string>
    <string name="question4">Чи мають працівники ВІК/фахівець з ІК спеціально відведений час для заходів з ПІІК? </string>
    <string name="question5">Чи входять до ВІК лікарі та медичні сестри? </string>
    <string name="question6">Чи наявна міждисциплінарна робоча група з ПІІК в закладі, яка співпрацює та підтримує ВІК)? </string>
    <string name="question7">Чи входить до міждисциплінарної робочої групи з ПІІК керівництво закладу? </string>
    <string name="question8">Чи входять до міждисциплінарної робочої групи з ПІІК керівники структурних підрозділів та старші медичні сестри?</string>
    <string name="question9">Чи входять до міждисциплінарної робочої групи з ПІІК інженери з охорони праці, фахівці задіяні у безпеці та біобезпеці закладу, фахівці з оцінки якості надання медичних послуг тощо? </string>
    <string name="question10">Чи наявні чітко визначені заходи та індикатори з ПІІК? </string>
    <string name="question11">Чи демонструє керівництво ЗОЗ підтримку заходів ПІІК шляхом виділення коштів? </string>
    <string name="question12">Чи демонструє керівництво ЗОЗ підтримку заходів з ПІІК (наприклад, на оперативних нарадах, круглих столах, нарадах по захворюваності та смертності)? </string>
    <string name="question13">Чи має ЗОЗ мікробіологічну лабораторію, яка надає щоденну підтримку ВІК? </string>
    <string name="question14">Чи має ЗОЗ фахівців (з ПІІК, інфекційних хвороб) з достатнім рівнем знань для створення/адаптації СОП?</string>
    <string name="question15">Чи є у складі СОП стандарти заходів захисту, окрім гігієни рук (використання медичних (хірургічних) масок, медичних рукавичок, халатів захисних від інфекційних агентів, захисних окулярів або щитків відповідно до методів надання медичної допомоги, респіраторна гігієна і гігієна/етикет кашлю, безпека при виконанні ін’єкцій, використання чистих і безпечних білизни, обладнання та інструментарію для надання медичної допомоги, безпечне поводження з медичними відходами, очищення приміщень) ?</string>
    <string name="question16">Чи є у складі СОП гігієна рук?</string>
    <string name="question17">Чи є у складі СОП заходи захисту, що направлені на унеможливлення передавання інфекцій/засновані на шляхах інфікування? </string>
    <string name="question18">Чи є у складі СОП заходи щодо виявлення та боротьби зі спалахами ? </string>
    <string name="question19">Чи є у складі СОП профілактика інфекцій області хірургічного втручання? </string>
    <string name="question20">Чи є у складі СОП профілактика катетер-асоційованих інфекцій кровотоку?</string>
    <string name="question21">Чи є у складі СОП профілактика нозокоміальних пневмоній, в тому числі вентилятор-асоційованих ? </string>
    <string name="question22">Чи є у складі СОП профілактика катетер-асоційованих інфекцій сечовивідних шляхів?</string>
    <string name="question23">Чи є у складі СОП профілактика передавання мікроорганізмів із множинною резистентністю до антимікробних препаратів? </string>
    <string name="question24">Чи є у складі СОП очищення, дезінфекції та стерилізації (репроцесингу) медичного інструментарію/обладнання? </string>
    <string name="question25">Чи є у складі СОП раціональне використання антимікробних препаратів? </string>
    <string name="question26">Чи узгоджуються СОП у вашому закладі з національними/міжнародними керівництвами? </string>
    <string name="question27">Чи відповідають СОП потребам вашого закладу та наявним ресурсам? </string>
    <string name="question28">Чи залучені медичні працівники, які безпосередньо надають допомогу хворим, у розробку та впровадження СОП? </string>
    <string name="question29">Чи залучені зацікавлені сторони (завідувачі відділень, старші медичні сестри, керівництво тощо, окрім фахівців ВІК) у розробку та адаптацію СОП?</string>
    <string name="question30">Чи відбуваються тренінги стосовно впровадження нових СОП у закладі? </string>
    <string name="question31">Чи проводиться регулярний моніторинг впровадження СОП з ПІІК? </string>
    <string name="question32">Чи наявні працівники з належним рівнем знань в профілактиці інфекцій та інфекційному контролі для проведення заходів з навчання і підготовки? </string>
    <string name="question33">Чи наявні співробітники (не працівники ВІК) які мають належний рівень знань для проведення заходів з навчання і підготовки?</string>
    <string name="question34">Як часто медичні працівники проходять навчання і підготовку з питань ПІІК? </string>
    <string name="question35">Як часто молодші медичні працівники/помічники сестер медичних та інший допоміжний персонал проходить навчання і підготовку з питань ПІІК? </string>
    <string name="question36">Чи проходять загальні навчальні сесії з ПІІК для керівництва ЗОЗ? </string>
    <string name="question37">У якій формі проходять навчання і підготовка для працівників?</string>
    <string name="question38">Чи наявна періодична оцінка ефективності навчання і підготовки (наприклад, дотримання правил і практик з гігієни рук)?</string>
    <string name="question39">Чи інтегровані навчання і підготовка з ПІІК у навчання за іншими напрямами (наприклад, проведення догляду за пацієнтами, надання медичної допомоги відповідно до патології)? </string>
    <string name="question40">Чи існують спеціальні навчання і підготовка з ПІІК для пацієнтів та їх родин? </string>
    <string name="question41">Чи проходить постійне навчання працівників з питань ПІІК (шляхом відвідування конференцій, курсів, семінарів тощо)?</string>
    <string name="question42">Чи впроваджено епіднагляд за ІПНМД у закладі? </string>
    <string name="question43">Чи наявні працівники, які здійснюють епіднагляд у закладі? </string>
    <string name="question44">Чи працівники відповідальні за епіднагляд проходили відповідне навчання з епідеміології та ПІІК? </string>
    <string name="question45">Чи має заклад електронні інструменти (програмне забезпечення) для епіднагляду (наприклад, електронне ведення медичної документації)? </string>
    <string name="question46">Чи проводиться пріоритетизація важливості епіднагляду за ІПНМД (враховуючи захворюваність та смертність у закладі)? </string>
    <string name="question47">Епіднагляд встановлено за інфекціями області хірургічного втручання?</string>
    <string name="question48">Епіднагляд встановлено за девайс-асоційованими ІПНМД (катетер-асоційовані інфекції сечових шляхів, катетер-асоційовані інфекції кровотоку, вентилятор-асоційовані пневмонії)?</string>
    <string name="question49">Епіднагляд встановлено за інфекційними захворюваннями, для встановлення яких не обов’язкове використання бактеріологічних методів обстеження (наприклад, пролежні)?</string>
    <string name="question50">Епіднагляд встановлено за інфекційними захворюваннями (в тому числі колонізацією), що викликані мікроорганізмами із стійкістю до антимікробних препаратів (АМР і МАМР) у відповідності до місцевого контексту?</string>
    <string name="question51">Епіднагляд встановлено за пріоритетними місцевими інфекціями, що здатні спричинити спалах (захворюваннями викликаними норо- або ротавірусами, вірусами грипу, туберкульозом, тяжким гострим респіраторним синдромом тощо)? </string>
    <string name="question52">Епіднагляд встановлено за інфекційними захворюваннями серед сприятливих груп населення (новонародженими, пацієнтами відділень інтенсивної терапії, пацієнтами з опіками, ВІЛ-інфікованими тощо)? </string>
    <string name="question53">Епіднагляд встановлено за інфекційними захворюваннями, що пов’язані із професійною медичною діяльністю (гепатити В і С, ВІЛ, туберкульоз, грип, кір, кашлюк тощо) </string>
    <string name="question54">Чи пріоритетизація інфекцій за якими встановлюється епідеміологічний нагляд проводиться регулярно? </string>
    <string name="question55">Чи використовуєте ви надійні показники/індикатори для епідеміологічного нагляду (чисельник і знаменник відповідають національним/міжнародним визначенням)? </string>
    <string name="question56">Чи використовуються стандартизовані методи збору інформації для епідеміологічного нагляду ?</string>
    <string name="question57">Чи наявний механізм перевірки якості отриманої інформації (оцінка форм звітності, перегляд результатів мікробіологічної лабораторії, підрахунок знаменника тощо)?</string>
    <string name="question58">Чи обладнання мікробіологічної лабораторії достатнє для забезпечення епідеміологічного нагляду? </string>
    <string name="question59">Чи використовуються епідеміологічні дані для покращення ПІІК у клінічних структурних підрозділах? </string>
    <string name="question60">Чи регулярно аналізується локальна антимікробна резистентність мікроорганізмів до антимікробних препаратів у закладі (щонайменше щорічно)?</string>
    <string name="question61">Чи має ВІК регулярний зворотній зв"язок щодо показників епіднагляду (щонайменше щорічно) з медичними працівниками, які безпосередньо надають медичну допомогу </string>
    <string name="question62">Чи має ВІК регулярний зворотній зв"язок щодо показників епіднагляду (щонайменше щорічно) з завідувачами клінічних структурних підрозділів</string>
    <string name="question63">Чи має ВІК регулярний зворотній зв"язок щодо показників епіднагляду (щонайменше щорічно) з міждисциплінарною робочою групою з ПІІК </string>
    <string name="question64">Чи має ВІК регулярний зворотній зв"язок щодо показників епіднагляду (щонайменше щорічно) з керівництвом ЗОЗ </string>
    <string name="question65">Яким чином реалізується зворотній зв"язок? </string>
    <string name="question66">Чи наявні у вашому закладі працівники, які відповідають за моніторинг та оцінку і мають відповідну підготовку? </string>
    <string name="question67">Чи існує план моніторингу з визначеними цілями та заходами, включно із визначеними інструментами для систематичного збору даних? </string>
    <string name="question68">Які процеси чи індикатори ви оцінюєте у ЗОЗ?</string>
    <string name="question69">Як часто використовується протокол системної самооцінки гігієни рук в ЗОЗ/ЗСЗ?</string>
    <string name="question70">Чи здійснюється зворотній зв"язок щодо діяльності ВІК? </string>
    <string name="question71">Чи звітування про результати моніторингу проводяться регулярно (щонайменше щорічно)? </string>
    <string name="question72">Чи здійснюється моніторинг і зворотній зв"язок щодо процесів та показників ПІІК в умовах корпоративної культури, де не шукають винних, а збирають дані з метою формування культури безпеки? </string>
    <string name="question73">Чи оцінюєте ви показники культури безпеки у вашому закладі? </string>
    <string name="question74">Чи проводиться оцінка забезпеченості медичними працівниками відповідно до кількості пацієнтів із використанням національних або міжнародних стандартів/інструментів?</string>
    <string name="question75">Чи підтримується у вашому закладі встановлене (національними або міжнародними стандартами/інструментами) співвідношення між кількістю медичних працівників та кількістю пацієнтів?</string>
    <string name="question76">Чи існує система реагування на результати оцінки кадрових потреб, в разі якщо укомплектованість визнається занадто низькою? </string>
    <string name="question77">Чи відповідає устрій палат у вашому закладі міжнародним стандартам щодо кількості ліжок? </string>
    <string name="question78">Чи відповідає зайнятість ліжок у закладі положенню "одне ліжко - один пацієнт"? </string>
    <string name="question79">Чи розміщуються пацієнти на ліжках, що знаходяться у коридорах клінічних структурних підрозділів або поза зоною пацієнтів у відділенні невідкладної допомоги? </string>
    <string name="question80">Чи наявний простір між ліжками пацієнтів, який складає мінімум 1 метр? </string>
    <string name="question81">Чи існує у вашому закладі система оцінки і реагування на випадки коли кількість пацієнтів перевищує кількість ліжко-місць? </string>
    <string name="question82">Чи доступне водопостачання в будь-який час і в достатній кількості для всіх видів використання (наприклад, миття рук, пиття, особиста гігієна, медична діяльність, стерилізація, санітарна обробка, прибирання та прання)? </string>
    <string name="question83">Чи наявні безпечні джерела питної води для працівників, пацієнтів та їх відвідувачів в будь-який час і у всіх палатах та кімнатах працівників ЗОЗ? </string>
    <string name="question84">Чи наявне облаштування для гігієни рук у всіх точках догляду (тобто наявність диспенсерів із рідким милом, спиртовмісним антисептиком для рук та одноразовими паперовими рушниками (диспенсер закритого типу)? </string>
    <string name="question85">Туалети у закладі наявні з розрахунку 1 туалет на максимум 20 ліжок в стаціонарі?</string>
    <string name="question86">Чи забезпечений ваш заклад достатньою кількістю електроенергії вдень та вночі (для подачі та нагріву води, стерилізації та санітарної обробки, спалювання або інших способів знешкодження відходів, забезпечення роботи медичного обладнання, загального освітлення території закладу, забезпечення безпечного надання медичних послуг, освітлення туалетів та душових)?</string>
    <string name="question87">Чи наявна у вашому закладі система вентиляції (механічна чи природна) в місцях догляду за пацієнтом?</string>
    <string name="question88">Чи здійснюються письмові відмітки про прибирання підлог та горизонтальних поверхонь (наявність загальнодоступних графіків прибирання із відмітками щодо їх виконання)? </string>
    <string name="question89">Чи наявні відповідні (дозволені/рекомендовані для використання в ЗОЗ), якісні (відповідають національним та міжнародним стандартам) і в належному стані приладдя та засоби для прибирання (швабри, відра, мийні засоби тощо)? </string>
    <string name="question90">Чи має ваш заклад ізолятори/палати індивідуального перебування для пацієнтів із аерогенними інфекційними захворюваннями (наприклад, туберкульоз, кір)?</string>
    <string name="question91">Чи засоби індивідуального захисту доступні для усіх працівників постійно (проведені розрахунки необхідної кількості для кожного з підрозділів та забезпечено фактичну наявність з урахуванням можливої необхідності надання допомоги при надзвичайних ситуаціях)?</string>
    <string name="question92">Чи наявні контейнери для збору інфекційних/неінфекційних відходів та гострих медичних предметів в безпосередній близькості до їх утворення? </string>
    <string name="question93">Чи наявна система муніципального вивезення неінфекційного сміття для утилізації?</string>
    <string name="question94">Чи наявний інсинератор/муфельна піч або альтернативна технологія для знешкодження або обробки з метою наступного транспортування (наприклад, стерилізація парою), що знаходяться на території закладу або заключено договір із суб’єктом господарювання, який має ліцензію на провадження господарської діяльності з поводження з небезпечними відходами, та чи достатня його/їх потужність?</string>
    <string name="question95">Чи існує система менеджменту стічних вод (наприклад, септик із дренажною ямою) в закладі або за його межами? </string>
    <string name="question96">Чи є у вашому закладі відведена та сертифікована зона/приміщення/підрозділ для репроцесингу медичних виробів та інших предметів/обладнання (наприклад, для прання білизни) або заключено договір із суб’єктом господарювання, який має ліцензію на провадження господарської діяльності з поводження з небезпечними відходами? </string>
    <string name="question97">Чи завжди у вашому закладі в достатній кількості наявне продезінфіковане та стерильне медичне приладдя/обладнання готове до використання?</string>
    <string name="question98">Чи доступні одноразові медичні вироби за необхідності (наприклад, шприци, системи для внутрішньовенного вливання)?</string>
    <string name="question99">Чи використовується мультимодальна стратегія для впровадження ПІІК у вашому ЗОЗ? </string>
    <string name="question100">Чи включає мультимодальна стратегія заходів з ПІІК у вашому ЗОЗ компонент змін в системі? </string>
    <string name="question101">Чи включає мультимодальна стратегія заходів з ПІІК у вашому ЗОЗ компонент навчання і підготовки? </string>
    <string name="question102">Чи включає мультимодальна стратегія заходів з ПІІК у вашому закладі компонент моніторингу, оцінки та зворотного зв"язку? </string>
    <string name="question103">Чи включає мультимодальна стратегія заходів з ПІІК у вашому закладі компонент комунікації та нагадування на робочому місці?</string>
    <string name="question104">Чи включає мультимодальна стратегія заходів з ПІІК у вашому закладі компонент формування культури безпеки?</string>
    <string name="question105">Чи укомплектована ВІК повністю відповідно до  Положення про відділ з інфекційного контролю в закладах охорони здоров’я та установах/закладах надання соціальних послуг/соціального захисту населення, затвердженого наказом МОЗ України (керівником, епідеміологом, координатором з гігієни рук, координатором навчання і підготовки з ПІІК, клінічним провізором і статистиком)? </string>
    <string name="question106">Чи приймають участь фахівці з підвищення якості та безпеки надання медичних послуг в розробці та реалізації мультимодальної стратегії заходів з ПІІК?</string>
    <string name="question107">Чи здійснюється у вашому закладі моніторинг виконання показників етапів впровадження ПІІК?  </string>
    <string name="question108">Чи наявна можливість проведення швидкої ідентифікації бактеріовиділювачів у закладі? </string>
    <string name="question109">Протягом якого часу відбувається переведення пацієнтів із МБТ «–» у відділення для хворих без бактеріовиділення або направлення їх на амбулаторне лікування? </string>
    <string name="question110">Чи визначені приміщення ЗОЗ по зонам ризику? </string>
    <string name="question111">Чи наявний розподіл потоків хворих? </string>
    <string name="question112">Яка захворюваність на туберкульоз серед працівників за останні три роки? </string>
    <string name="question113">Чи є у вашому закладі СОП проведення якісного фіт-тесту?</string>
    <string name="question114">Чи є у вашому закладі СОП правил користування УФ-опромінювачами? </string>
    <string name="question115">Чи є у вашому закладі СОП правил збирання зразків мокротиння? </string>
    <string name="question116">Чи є у вашому закладі СОП правил транспортування зразків мокротиння до мікробіологічної лабораторії?</string>
    <string name="question117">Чи є у вашому закладі СОП порядку дій медичного працівника при виникненні аварійної ситуації, що пов’язана з розливом біологічного матеріалу ? </string>
    <string name="question118">Чи є у вашому закладі СОП правил використання засобів індивідуального захисту органів дихання (респіраторів)? </string>
    <string name="question119">Чи є у вашому закладі СОП правил поведінки пацієнта із кашлем (етикет кашлю)? </string>
    <string name="question120">Чи є у вашому закладі СОП розподілу потоку хворих (план-схема або блок-схема)? </string>
    <string name="question121">Чи є у вашому закладі СОП порядку оформлення та госпіталізації пацієнта із встановленим діагнозом?</string>
    <string name="question122">Чи є у вашому закладі СОП порядку обстеження, оформлення та госпіталізації пацієнта, який не обстежений на догоспітальному етапі або потребує дообстеження? </string>
    <string name="question123">Чи є у вашому закладі СОП правил поводження лікаря-бактеріолога під час дослідження культури мікобактерій туберкульозу? </string>
    <string name="question124">Чи є у вашому закладі СОП правил посіву біологічного матеріалу ? </string>
    <string name="question125">Чи є у вашому закладі СОП правил прийому та реєстрації біологічного матеріалу в лабораторії? </string>
    <string name="question126">Чи є у вашому закладі СОП процедури реєстрації аварій при виконанні медичних маніпуляцій і нагляду за потерпілими? </string>
    <string name="question127">Чи є у вашому закладі СОП заходів попередження професійного зараження? </string>
    <string name="question128">Чи є у вашому закладі СОП правил проведення інгаляції пацієнту із туберкульозом легень? </string>
    <string name="question129">Чи є у вашому закладі СОП правил транспортування пацієнта на додаткові обстеження в межах закладу та поза ним? </string>
    <string name="question130">Чи є у вашому закладі СОП правил видачі лікарських засобів медичною сестрою? </string>
    <string name="question131">Чи є у вашому закладі СОП організації хірургічного лікування пацієнтів на туберкульоз? </string>
    <string name="question132">Чи є у вашому закладі СОП правил використання масок пацієнтами? </string>
    <string name="question133">Які види вентиляції використовуються в закладі?</string>
    <string name="question134">Яким чином здійснюється внутрішній контроль за вентиляцією (щонайменше один раз на рік)?Відповідь на це питання зазначається лише в разі наявності механічної вентиляції (локальної або загальної) у закладі.</string>
    <string name="question135">Як часто проводиться оцінка ефективності роботи УФ-ламп за допомогою УФ-радіометра?  </string>
    <string name="question136">Як часто проводиться розрахунок потреби в УФ-опромінювачах та УФ-лампах? </string>
    <string name="question137">Яка забезпеченість УФ-опромінювачами та УФ-лампами в зонах високого ризику?</string>
    <string name="question138">Чи проведені розрахунки часу безпечного перебування працівників на робочих місцях де встановлені екрановані УФ-опромінювачі? </string>
    <string name="question139">Чи наявний у закладі (або заключено договір оренди) комплект для проведення якісного фіт-тесту? </string>
    <string name="question140">Чи наявна у закладі відповідальна особа, яка пройшла відповідне навчання, за проведення якісного фіт-тестування?</string>
    <string name="question141">Чи проводиться якісний фіт-тест у закладі?Свідченням проходження фіт-тесту має бути кількість використаного сахарину/бітрексу, що на одне дослідження повинно становити близько 1 мл. </string>
    <string name="question142">Як часто проводиться розрахунок потреби в респіраторах? </string>
    <string name="question143">Яка забезпеченість працівників закладу респіраторами?</string>
    <string name="question144">Яка забезпеченість пацієнтів масками?</string>
    <string name="question145">Який відсоток дотримання пацієнтами правил носіння масок під час проведення оцінювання (в присутності медичних працівників)? </string>
    <string name="question146">Чи кімната/майданчик для збору мокротиння облаштовані відповідно до вимог? </string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

</resources>